自由是天賦人權，德國柏林開始有民眾聚集 抗議政府抗疫限制措施過嚴

德國柏林開始有民眾聚集 抗議政府抗疫限制措施過嚴

全球累積增至超過2470萬人，確診感染新型冠狀病毒，死亡人數逼近84萬。德國柏林開始有民眾聚集，抗議政府的抗疫限制措施過嚴，主辦單位預料超過2萬人參與。遊行原本被當局禁止，主辦單位上訴，法庭在當地周五晚批出許可。警方強調，遊行人士必須嚴格遵守社交距離限制及戴口罩。法國衛生官員形容，當地確診個案升幅持續增長，總統馬克龍警告，可能實施新一輪封鎖措施。法國新增超過7300宗病例，自5月中以來單日最多。英國傳媒引述據報是政府的內部文件，顯示當局的最壞打算，是英國在冬季會有8萬5千人因新型冠狀病毒死亡。在亞洲，南韓有研究發現，病毒有機會持續停留在小童的鼻腔達3個星期，並在不知不覺之間傳播。當地單日新增超過300宗個案，連續16日以三位數增長。首爾市「愛第一」教會及光化門集會的群組持續出現病例，全國各地仍有零星感染群體，疫情依然嚴峻。

2020-08-29 17:30:05